\documentclass[12pt,a4paper,oneside,hidelinks]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{siunitx}
\apptocmd{\sloppy}{\hbadness 10000\relax}{}{}
\newcommand{\scare}[1]{`#1'}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble}

\begin{titlepage}
	\centering
	\includegraphics[width=0.60\textwidth]{img/upc-positiu-p3005.png}
	\par
	\vspace{1cm}
	\large Universitat Politècnica de Catalunya - BarcelonaTech
	\par
	\large Facultat d'Informàtica de Barcelona
	\par
	\vspace{1cm}
	\large Grau en Enginyeria Informàtica
	\par
	\large Especialitat d'enginyeria de computadors
	\par
	\large Sistemes de Temps Real
	\par
	\large 2016 Q2
	\par
	\vspace{1cm}
	\huge \textbf{Laboratori 4}
	\par
	\vspace{2cm}
	\large \textit{Autors:}
	\par
	\large Sergi Granell Escalfet
	\par
	\large Marc Perelló Bacardit
	\par
	\vspace{1cm}
	\large \textbf{Grup E}
	\par
	\vfill
	\large \today \par
\end{titlepage}

\newpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Exercici}

En aquest laboratori, i de forma similar al laboratori anterior, s'apliquen els conceptes de control per realimentació, en concret el \textit{PID controller} (proporcional integral derivatiu) i d'utilització d'un sensor del tipus MPU apresos en els laboratori anteriors, per tal de poder controlar a distancia a través d'UDP un motor remot, i a la vegada controlar el motor local en funció dels paquets UDP que arriben d'arduinos remots.\par
A més a més, la programació es farà basada en tasques, ja que d'aquesta forma es podrà implementar un \textit{scheduler} del tipus \textit{cyclic executive} i també es podran utilitzar les tasques en el sistema operatiu de temps real \textit{NilRTOS}\footnote{\url{https://github.com/greiman/NilRTOS-Arduino}}.\par
També es monitoritzaran alguns paràmetres de l'execució.


\section{Cyclic executive}

Per tal d'implementar multitasca \textit{cyclic executive} s'ha de saber el temps de cada una de les tasques. Per obtenir aquest temps hem mesurat el delta time entre l'inici i fi d'execució de les funcions que representen cada tasca. Els temps mesurats són els següents:

\begin{center}
\begin{tabular}{ |l|c|c| }
\hline
	\textbf{Tasca} & \textbf{$C_i$ (\SI{}{\micro\second})} & \textbf{$T_i$ (\SI{}{\milli\second})} \\
\hline
	\textit{TASK\_motor\_control} & 180* & 40 \\
\hline
	\textit{TASK\_generate\_and\_send\_local\_speed} & 9000 & 100 \\
\hline
	\textit{TASK\_receive\_and\_average\_speed} & 8500 & 100 \\
\hline
	\textit{TASK\_monitor} & 10000 & 20 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

*Nota: \SI{180}{\micro\second} és el temps mitjà que triga la tasca sense tenir en compte l'espera que fa la funció \textit{pulseIn()}. Per tant si volem que l'espera d'aquesta funció trigui menys de \SI{10}{\milli\second}, hem de resoldre la següent equació:\par
\[ \SI{180}{\micro\second} + \frac{1}{RPM \cdot \frac{360}{60} \cdot 2} = \SI{10}{\milli\second} \]
\par
d'on obtenim que els $RPM_{min} = 8.489RPM$.
\par
Ara podem calcular el \textit{minor cycle} i el \textit{major cycle}:
\[ \textit{minor cycle} = gcd(40, 100, 100, 20) = \SI{20}{\milli\second} \]
\[ \textit{major cycle} = lcm(40, 100, 100, 20) = \SI{200}{\milli\second} \]
\par

Cada tasca s'hauria d'executar cada uns quants \textit{slots} de \textit{minor cycle} tal i com mostra la següent taula:
\begin{center}
\begin{tabular}{ |l|c| }
\hline
	\textbf{Tasca} & \textbf{\textit{Slots}} \\
\hline
	\textit{TASK\_motor\_control} & 2 \\
\hline
	\textit{TASK\_generate\_and\_send\_local\_speed} & 5 \\
\hline
	\textit{TASK\_receive\_and\_average\_speed} & 5 \\
\hline
	\textit{TASK\_monitor} & 1 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\section{NilRTOS}

Per a \textit{NilRTOS}, la prioritat de les tasques d'assigna en l'ordre en el qual s'utilitza la macro \textit{NIL\_THREADS\_TABLE\_ENTRY()}, en el nostre cas l'ordre és el següent (de més a menys prioritat): 

\begin{enumerate}
  \item \textit{TASK\_monitor}
  \item \textit{TASK\_motor\_control}
  \item \textit{TASK\_generate\_and\_send\_local\_speed}
  \item \textit{TASK\_receive\_and\_average\_speed} 
\end{enumerate}

\section{Monitorització}

Al costat del PC, utilitzem Python amb la llibreria \textit{pyqtgraph}\footnote{\url{http://www.pyqtgraph.org/}} per dibuixar la gràfica. Per tal de poder-la dibuixar en temps real, utilitzem un \textit{QtCore.QTimer()}, i cada cop que es dispara llegim i actualitzem les dades.\par

A la següent imatge veiem una captura del programa de monitorització. La línia vermella representa la \textit{local speed}, la línia verda la \textit{average speed}, i la línia blava la \textit{current speed}.

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=1.00\textwidth]{img/plot_example.jpg}
\centering
\end{figure}

\end{document}